%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Einleitung}\label{chap:into}
Die heutigen Krafterke bestehen aus vielen technisch komplexe Komponenten und Objekte.
Für diese Teile gibt es einige Informationen und Dokumente.
Diese werden für den Aufbau, Anwendung und Instandhaltung der Komponenten benötigt.
Um die Übersicht über diese Objekte und deren Dokumentation zu bewaren wird das System \ac{rdspp} benötigt.
\ac{rdspp} ist ein Kennzeichnungssystem für Kraftwerke.
Dieses System wurde von dem Unternehmen Beschreibung VGB PowerTech als Norm definiert.
Diese Norm ist heute eine EU-Richtlinie.
Dieses Kennzeichnungssystem ist anwendbar für alle Krafterketypen und kann für die gesamte Laufzeit eines Kraftwerks verwendet werden.
Sie kann in allen Fachbereichen verwendet werden und ist nicht abhängig von Sprachen.

Die erstellung einer Kennzeichnung im \ac{rdspp} Kennzeichensystems benötigt wissen über den Aufbau der Kennzeichnung.
Das Regelwerk der Kennzeichnungen ist lang.
Das sorgt dafür, dass die erstellung und die dekodierung von Kennzeichnungen zeitintensiev ist.
Um diesen Zeitaufwant zu minimieren wird eine Software benötigt.
Diese Software soll den Benutzer bei der erstellung und dekodierung von Kennzeichnungen unterstützen.
In dieser Projektarbeit wird eine solche Software zur erstellung von \ac{rdspp} Kennzeichnungen implementiert.
 

